潘樂陶又捐錢 1億畀科大搞科研

【明報專訊】律政司長鄭若驊嘅老公、安樂工程集團創辦人潘樂陶再捐錢畀大學，今次佢個潘樂陶慈善基金捐咗成1億元畀科技大學，推動大學研究、教育創新同知識轉移嘅發展。

科大話筆錢會用嚟成立一個永久基金，有幾個用途，例如支持教職員同學術嘅研究部門研究工作，另外會用嚟提升與環境同可持續發展相關等設施及基建項目，包括中央研究設施；同時設立冠名教授席同獎學金，希望吸引人才。

潘樂陶話，作為土生土長嘅創業家，希望可以推動香港轉型，又話捐錢畀科大係因為科大喺推動創新科技方面表現最突出。科大校長史維就話，多年同潘樂陶合作，已經培育咗唔少人才，相信加強研究同教育可以建設一個更好環境。短短一個月內，潘樂陶就捐咗兩次錢畀兩間大學，包括早前捐1億元畀母校理工大學。

爸爸

港大就來要被科大追